[求互相推介]32"4K mon打PS4 Pro/PS5 (Updated)

個人喜好LG brand，睇中左以下4款價錢介乎3800～4800 左右， 大家覺得邊隻最好？

$4000~$5000 budget
唔係打開槍game 所以唔考慮高hz個d gaming monitor
因為要用嚟睇埋4k blu ray，所以要買4k

各位有冇近排都睇緊32” 4k monitor， 大家一齊互相推介下

左邊兩隻IPS mon 但 Contrast ratio 得1000：1
右邊兩隻VA mon 但 Contrast ratio 有3000：1

等下先 最好有hdmi2.1 VRR ALLM

4k 32" hdmi 2.1 實貴到hihi
同埋都會出27"先，32"有排等wo
玩住60hz夠啦

如果唔144hz 4k60hz 應該唔會話太貴 我估

買4k 60hz 既話點解要hdmi 2.1 ?
Hdmi 2.1 係行120hz

2.0 行hdr 4k 好似最多得yuv422或yuv420冇得再高 ，個人意見 唔鍾意唔使理

yuv422咩黎？ 同hz有冇關係？
如果唔諗住行4k 120 hz 淨係諗住下60hz係咪用hemi 2.0都夠？ 60hz 夠唔夠睇 60FPS既片？

冇關係 顏色嗰啲野 睇你開唔開hdr

要2.1先行到RGB HDR
咁又好似要等埋

推

幾年前買 acer xb321hk
果時好似得依隻有晒32吋4k IPS
仲要台灣訂等左個幾月先到
不過應該過樓主budget

巴打點睇asus cg32uq呢隻mon？

ips真係好過va？
va好似睇片靚d

呢4隻揀有咩意見？

如果打槍game
記得買曲mon

無打問槍game

我拎黎汁相剪片，好似話ips準色d
不過其實我無特登去睇邊d好d

但又好似話va會光暗多d，個對比度高d

你落黃金行一轉望下最好
我自己就用慣ips，換依個4k mon之前係用LG ips mon
你話va光暗多d，我又唔覺ips低對比，睇戲打機畫面都靚

可以用8bit RGB
唔知ps5得唔得

你望下D黑位就知
ips黑位係灰色

要色水=ips
耍黑位=va

邊位熱到發白